許樹昌料2022年才全民接種疫苗 屆時才不用戴口罩

政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌估計，明年第二、第三季會有首批疫苗到港，但要全港所有市民都接種疫苗，可能需要到2022年才做到，屆時市民才可以不戴口罩。

許樹昌接受本台專訪表示，政府於9月經世衛訂購足以供應本港3成半人口的疫苗，世衛承諾有關疫苗在2021年12月前會分批到齊，其餘6成半疫苗則由食衞局向其他藥廠直接訂購，據他了解政府正與至少兩間藥廠洽購，市民不用太擔心。

許樹昌又相信，冬季流感和新型肺炎一起出現大爆發的機會不大，但前提是市民要繼續戴好口罩、勤洗手。

戴口罩都幾好，好多人黑人憎病咗咳搭車又唔戴口罩，依家個個都要戴，好安全

許匪樹昌

仲要係d疫苗有效 先可以

據他了解政府正與至少兩間藥廠洽購
得兩間咁撚少, 唔撚係掛

隔口都數到4-5間啦英美
即係完全唔買英美貨啦...咁真係唔打好過打

以前番工戴罩比人當有問題
宜家咪幾好